【獨家●DQ大台】蘇玉華： 唔想好捱又拍唔到好嘢

【獨家●DQ大台】蘇玉華： 唔想好捱又拍唔到好嘢
蘇玉華自九四年開始已經被大台收歸旗下，多年來一直沒有將她變成親生女（經理人合約），阿蘇笑說，她愛自由，有自己諗法，大台不想自找麻煩。對於二十四年後首度離巢，只輕輕帶過：「想更自由，嘗試其他的事。」但抽絲剝繭了解一下她一年只拍一劇，不難發現，大台劇集的質素愈來愈不能滿足阿蘇的要求，因為對她來說拍劇不只求名和利，而是發掘生命的一個過程。「如果常常處於嗰種休息唔夠或者拍一啲唔係咁好質素嘅劇本，或者一啲唔係唔好發揮嘅角色，對於我嚟講係一個好大消耗，我希望我嘅時間係用得有價值嘅，我唔想花咗好多時間，唔夠瞓、好捱，拍唔到好嘢出嚟。我覺得自己最安慰係我好渴望進步，仲好想學嘢，仲好想同一啲叻過我嘅人合作，接受更大的挑戰。」

【未拎過大台奬】 蘇玉華：唔需要奬嚟證實我嘅存在價值
繼倉底貨《蘭花劫》後，蘇玉華於大台最後一套劇《平安谷之詭谷傳說》將於本週五大結局，劇集叫好，向來嚴選劇本的阿蘇，坦言收到劇本已知套劇「唔會差得去邊」，但意料不到觀眾會有咁大迴響。外間認為大台靠阿蘇提升一班新人的演技，但當事人卻不太認同。「我覺得資歷好淺都係可以同佢擦到無限火花，我唔會用年資去界定佢好唔好戲，我只可以講今次導演搵到啱嘅演員去做啱嘅角色。」

【嫌錢腥】 蘇玉華冇諗過北上發展
《平安谷》的二奶奶劇中表現強勢，現實生活中阿蘇自問不強，有時甚至小鳥依人，任憑另一半為自己做決定。唯一的分別是較一般人有自信，所以她從來不會留意網民對於她的演技評價，因為阿蘇相信只有她才知道那一場做得最好，那些有不足，正如她離開大台，膚淺如我會以為同多年來沒有獎項提名有關，但她神氣回話說：「嘩！come on！我唔需要搵一個獎嚟證實我嘅存在價值！」
蘇玉華的離開為了迎接更優質的工作，現時國內拍劇的製作費拍得住美劇，以為她為了北上發展鋪路，偏偏她抗拒至極。「完全唔恨，亦都唔覺得自己要去。可能我太愛香港啦，我喺呢個土壤變成而家嘅我，我一路都係關心香港嘅事物同觀眾，我覺得我要做戲我咪做俾香港人睇囉！我唔覺得我拍俾香港人睇，第二啲地方會見唔到，點解我要去一個我陌生嘅地方，要講一個我唔熟悉嘅語言，去拍一啲我未必好有感覺嘅戲呢？」蘇玉華說。

睇親佢d劇都覺得佢好煩

田蕊妮最煩，成日用難以置信樣處理所有劇情

製作費拍得住美劇

拍出來

feel到佢真心鐘意做戲

真心佢做戲好 有好出色

返返去做舞台劇？

拍一啲未必有感覺嘅戲 暗示咩嘢?

唔返大陸拍都好嘅

佢拍既劇都幾好睇

永遠只得呢兩個樣

呀蘇真係好熱愛演戲 仲有舞台劇

「完全唔恨，亦都唔覺得自己要去。可能我太愛香港啦，我喺呢個土壤變成而家嘅我，我一路都係關心香港嘅事物同觀眾，我覺得我要做戲我咪做俾香港人睇囉！我唔覺得我拍俾香港人睇，第二啲地方會見唔到，點解我要去一個我陌生嘅地方，要講一個我唔熟悉嘅語言，去拍一啲我未必好有感覺嘅戲呢？」

佢想返都未必有機會 支那班女演員大多都讀戲劇出身 大波樣靚乜都有 洗唔洗揀個中女呀

當年睇過佢同梁家輝做舞臺劇, 就開始好鐘意睇佢

美女廚神。

完全唔恨

佢做戲真係不溫不火 恰到好處
尤其d小品戲特別出色

不過佢做舞台劇仲更一流

完全睇唔出佢五十歲

d皮膚keep得勁好

當年睇真情，就開始好鍾意睇佢

冇點睇過真情
以前老母唔睇tvb 睇亞視

佢做奸都唔係好掂,成日撐大隻眼就當個奸樣出左嚟